9嗌 嗌到傷聲嘅同我入嚟！！！！

唔好真係9嗌呀屌你

呢派日日落街9嗌，聽到啲手足嗌到把聲沙晒
我想講，依家係日日嗌
如果唔識得錫住把聲，個聲帶會好傷！！！！！！！！

小弟有做啲啲聲線訓練，唔敢同個啲學opera singing 嘅人比
但係都可以教到基本嘅發聲、護聲技巧俾大家

1。丹田呼吸
好啦，見到大家都開post 話丹田呼吸啦
丹田通常啲人話係肚擠下三個手指位（其實視乎唔同人同學派啦）
先測試一下你哋平時用咩呼吸方法先！！
各位先坐直，一隻手放向丹田，一隻手放向上胸，然後吸氣
如果你係上胸姐係漲起先，
姐係你平時係胸口呼吸
反之，丹田個隻手漲起，但另一隻手冇漲
就係腹式呼吸啦！
但當然，丹田隻手漲起，再到上胸隻手漲起，又係另一種，學瑜珈太極老師話咁好啲...
Anyway。。。。
搵到之後，試下得閒就咁做
吸氣個陣，提自己，丹田個隻手漲起先！要吸氣吸到落丹田！
仲有另一個方法，等大家容易啲搵到腹式呼吸

呢張圖係嚟自Alexander technique 嘅semi supine
大家試下咁樣瞓底，再咁樣放兩隻手，會容易搵返腹式呼吸

呼吸同把聲好有關係，有氣有聲
而呢個訓練點都要take time ，如果唔係我學好幾年做咩
但對大家日後咩時候都有幫助，學定無壞！！

2。Projection

大聲唔等於響
大聲唔等於響
大聲唔等於響
響嘅意思，係將把聲傳到最遠
大聲，冇呀，企你隔離會聾囉，但啲聲唔會去得遠囉
係咪好奇怪呢？
因為講緊聲音係透過空間去傳播
我哋心入面諗嘅大聲，好容易會出盡奶力
響，其實係有個意念，將把聲傳出去最遠嘅地方，用岩嘅力！
點傳呢？

第一樣嘢測試下
大家坐向張櫈度，試下想像自己痾緊屎，好努力咁必啲屎出嚟！！！
然後先下講下嘢（普通講嘢得啦）
應該係好難講到嘢
因為你肌肉已經緊晒，鎖實你啲喉嚨！！！

呢個時候夾硬大聲嗌
你可以farewell 個聲帶
發聲要發得響，而唔傷聲，係要用對的肌肉
大家依家試下坐返直，然後將對手，放向你坐緊個個櫈板，然後好似想拎起自己咁提起
（當然唔會提得起，都唔駛出盡奶力，如果唔係又用錯力）
或者，求其搵兩件重嘢（最好係水桶），左右手各拎一個
先放鬆，發個長音「啊～～～～～～」，再拎起/提起自己，keep 住個「啊～～～～」
你應該會發現把聲比平時大左
唔明？唔緊要！俾埋片你睇！

由9：11 開始睇！
佢話，想像你腋下有兩舊西瓜，當你要project 個陣，就好似要搾汁出嚟咁
你會見到佢好響，而唔係個種「大聲」

3。護聲
有正確嘅發聲技巧
（其實仲有好多，仲要訓練，係需要時間，但唔緊要，雞精左先）
就要學點護聲
如果巴打絲打們已經feel 到自己把聲傷聲
盡可能，如非必要
唔好講嘢
我哋叫呢啲做vocal rest
咁如果做老師咁點算...你真係要諗下唔好9嗌得咁大聲
同埋平時少啲講其他嘢....上網做文宣

另外，一定要
飲水！！！！！！！！！！！
條聲帶要水份，暖水更好
條聲帶要水份，暖水更好
條聲帶要水份，暖水更好
瞓覺！！！！！！！！！！！！
條聲帶要休息
唔好食熱氣嘢！！！！！！！！！！！
喉嚨踵左，條聲帶冇咁多位郁會傷

總結：
講住咁多先
有朋友叫我拍片，我會睇下幾時有機會拍片
我估可能我身邊嘅朋友都會拍
各位要記住，9嗌唔好真係9嗌，真係要錫住把聲
把聲帶咁勞損，好難修補
打長久戰，鍚身好重要
呢啲聲線訓練係需要時間，如果未掌握到，唔緊要
護住把聲先
最緊要係，大家一齊嗌，咁就唔駛得一個push 把聲架啦！！！！！

最後最後最後

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

或者大家想叫得響啲，但又唔想禁大力。 可以加一樣quality 叫twang落把聲到。 咁係點嫁呢？就係你把鴨仔聲既時候果把聲。 可以用左A音試先 然後逐粒逐粒字講出黎。 直到光復香港 呢四粒字都有呢種quality。 咁係會響啲同埋你會比少左「力」

同埋多數嗌既時候會傷聲，係因為好多空氣係同時經過聲帶，而且側邊肌肉緊哂。 其實要嗌得大哂唔一定要吸得多氣，係錯覺黎，可以試下唔洗吸太大啖氣或者講之前呼啲氣出黎，然後就嗌！

光復香港
時代革命

其實大力咁大嗌係錯誤嘅concept
發聲唔好focus喺喉嚨
而係focus喺身體最低嘅位置例如話聲音來自恥骨咁低嘅位置
成個身體共鳴震動 聲帶放鬆 聲音就會好出
一諗大力，聲帶收縮拉緊，空氣隔硬撞開聲帶，製造出聲音同語言，聲帶就會容易受損。唔知你地想唔想像到個畫面。

that is why我發夢會聽到好多手足爛撚曬聲。
手足們一有emotion就會影響埋身體嘅肌肉緊張，從而影響埋聲帶嘅緊張（聲帶就係肌肉控制），硬爆啲聲出黎，所以好多手足把聲頂唔過一日甚至半日。

仆街
見到樓主同你用嘅字眼
有種同行嘅感覺！
屌！保持神秘！

我本身都想講twang
但又唔係好識點用文字講...
唔該晒巴打！

我咩都唔知架

乜撚野
Alexander technique
semi supine
twang
project
tension
我全部未聽過

屌你同行黎喎！

聲又大
又健康

又多一個

又多個了

高汁

有用

新技能

推

嗌得多，吸引狗隻更多，小心

Hkapa?

同埋去買大聲公

流水式咁嗌，唔好stand 一個pt，夠鐘即閃

Er......我都係有種同行嘅感覺，呢行唔多人。。。

係，我知你係邊個添

推，有心思

留明

好學術 研究下先

大聲公咪得

有用Post

記得你既對象喺對面樓 唔係喺你面前

推
嗰日玩人鍊呢d咁輕鬆嘅野都有人叫到拆晒

轉做敲節奏work唔work？？？
例如： 123 123 123 123維持三分鐘抖一抖，等到15分鐘後再黎

多謝巴打賜教! 小妹已經用緊丹田嗌但都係爛晒聲

唔好太出盡奶力嗌
留返力俾自己
你咁樣等於要個聲帶舉80kg 啞鈴一樣，會勞損架嘛
要瞓多啲，飲多水
長久戰呀絲打

巴打識嘢 幫推

多謝巴打連登有愛

玩開Metal 終於可以日日練嘢

其實大家係咪遺忘左唱k神器呢樣野?
用唱k神器咪唔駛嗌得咁辛苦

利申 : 用唱k神器嗌過一晚

Push
喉嚨勁痛

仆街 必撚左d屎汁出黎

已經嗌到batman咁既聲啦

推技術文

要練習下點嗌